【Delay大半個鐘】林志穎臨閂機門要求攞寄艙行李 同機乘客抱怨：要全機人等佢，好過份！

當晚同機嘅讀者陳小姐向《蘋果》報料指，當時乘坐晚上10點55分，由香港往台北嘅航班上，林志穎乘坐商務客位，同佢同行仲有3人，陳小姐話︰「當時所有乘客已經上晒機坐定定，空姐準備要閂機艙門，林生突然提出話要攞番件寄咗艙嘅行李，雖然佢態度OK，但佢咁樣搞一搞，成班機都delay咗，好自私。」陳小姐表示當時機上幾位空中服務員，處理得好好，陳小姐話︰「空姐要求林志穎佢哋要有一位乘客落機去認領番件行李，咁都好合理吖，唔係邊個去攞？冇理由叫空姐去攞。」

陳小姐仲話︰「落機嘅乘客係林志穎同行嘅其中一人，而佢自己就冇落機，人同行李落咗之後，空姐就即刻閂門，班機先開到，前前後後搞咗成大半個鐘。」陳小姐覺得林志穎作為藝人、公眾人物，行為舉止更加要自我檢討，「佢係藝人，唔係大晒，坐商務位啫，就算係坐頭等位都唔代表你有特權，其他乘客嘅時間，唔係時間咩？要全機人等佢，好過份囉！」

好大牌呀全架機等你

藝人林志穎上週四（11月29日）搭機從香港返台，遭同機旅客投訴機艙門關了才說要拿託運行李，害班機前前後後延遲了大半個小時，讓全機乘客等他一人。林志穎今（6日）向《蘋果日報》澄清是讓助理去取回忘在機場餐廳的免稅購物袋，且班機比預計抵台時間早1分鐘，並沒有延誤。

據了解，爆料的陳小姐在上週四晚間10點55分搭乘香港飛台灣班機遇見林志穎，當時林志穎坐在商務艙，同行的還有3人。陳小姐指稱，正當所有人就定位，空姐準備關機艙門時，林志穎突然說要拿託運行李，雖然他態度非常好，卻也影響機上乘客。

而林志穎今回應表示，當天實際情況並非要拿回託運行李，而是同行的助理把免稅購物袋遺落在機場餐廳，一上機就跟空姐說明，空姐也告知他，一旦下機就得先出境再入境，最後才會趕快讓他的助理下機認遺失物，改搭隔天班機返台。

林志穎還說，該問題前前後後僅花了幾分鐘就解決，且該航班抵達台灣比預定時間早1分鐘，並沒有拖延到整班乘客的時間，對於民眾這樣的爆料感到非常無奈。

但國泰上午澄清，經查11月29日的CX408航班，翻查航班紀錄，機艙門於晚間10點56分關閉、實際起飛時間為10點58分，僅較原定時間晚約3分鐘；而班機實際抵達台北時間為凌晨Ｏ點32分，較原定時間僅晚2分鐘。

陳小姐一定係啲麻煩8婆臭西

寄左艙行李點會拎得返上機
有D 物品拎得上機（Hand carry）唔寄幾艙
同樣有D 物品寄得艙唔拎得上機

件行李過哂X ray 上埋機
點會比你重新變Hand carry
再講空姐都無權做依D 決定

唔太信阿陳小姐

新聞話乘客投訴delay 左大半個鐘，成半程機時間，但係落機時間無delay, 睇個陣已經覺得怪怪地🙈

寄咗倉都可以攞返出嚟

唔睇內文嘅on9仔

邊個人要落機就掟返佢本人啲行李出嚟
林生助手落機都拎唔到林志穎啲行李㗎
個女人識唔識㗎

所以話網民講野信3成

delay左2分鐘

條八婆up乜撚野

on9八婆

作故仔當爆料

垃圾陳小姐

可能係啲八婆唔識以為入閘就即飛